%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX root = ../../metp.tex

\chapter{FENOMENI}
\startcontents[chapters]
\printcontents[chapters]{}{1}{}

~\vfill

\begin{flushright}
		\textit{Nihil est in intellectu quod prius non fuerit in sensu}\footnote{
		Locuz. lat. \emph{niente è nell’intelletto, che prima non sia stato nei sensi},
		usata come assioma nella filosofia scolastica. Accolta da Locke nella
		sua teoria sull’origine delle idee, fu integrata da Leibniz con
		l’aggiunta \emph{nisi ipse intellectus} \emph{(eccetto l’intelletto stesso)}. --
		\url{treccani.it}}
	\end{flushright}

\bigskip

Il \emph{primo passo} che l'uomo compie, ciclicamente, verso la comprensione del
mondo sonoro che lo circonda è cambiato innumerevoli volte durante la storia degli
ultimi 3000 anni ed è sempre stato un passo mosso di pari passo con la musica,
la sua storia, la sua funzione culturale.

In Europa, solo nel novecento, possiamo segnalare differenti approcci alla
comprensione del mondo sonoro prima e dopo le guerre, prima e dopo la radio-televisione,
prima e dopo il calcolatore digitale, prima e dopo l'automobile come bene primario.

%Varese:
%Turing:

Oggi si può ascoltare e cominciare a parlare di suono cercando di unire discipline diverse
che trattano il tema scientificamente, tra cui, la musica, ormai è una di queste.
Il primo oggetto analizzabile da questo punto di vista è proprio l'oscillazione nel tempo,
il moto che da vita alla materia in vibrazione.

\clearpage

\input{CAPITOLI/0100/0101-OSCILLAZIONI}
\input{CAPITOLI/0100/0102-SEGNALE}
